[紅磡站]港鐵建議鑿81處檢查 田北辰：至少鑿開128處才夠

沙中線紅磡站擴建工程屢被揭發鋼筋造假，紅磡站獨立調查委員會聆訊踏入第27日。代表港鐵的英國御用大律師Philip Boulding在聆訊中透露，指港鐵早前就紅磡站擴建工程再向政府提交全面建議書，建議鑿開沙中線東西走廊月台81個位置，方案仍有待政府及專家小組審批，預料最快本周內公布。

立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰直斥，鑿開81處檢查並不足夠，認為至少應鑿開128處，而最理想是東西走廊及南北走廊每一幅牆均需檢查。

田北辰表示，已和專家商討，引述專家指東西走廊有32幅連續牆，每幅牆有4邊，每邊都應該有一處要鑿開檢查，即總共應鑿開128處才足夠；他強調不理解港鐵何故選擇僅鑿東西走廊，忽略了南北走廊，他又分析港鐵理應在東西走廊及南北走廊的每一面牆都鑿開石屎檢查，即總共要鑿開檢查的地方達256個。

他解釋，因為頭頂牆和下面牆身的檢查方向不同，上方應檢查是否有接駁鋼筋，而下方則檢查是否有切走鋼筋。田北辰指，預計未來一至兩天便會公布檢查方案，但他強調，不接受港鐵僅鑿開81處檢查，而且港鐵必須解釋只鑿開東西走廊檢查的原因。

田北辰：沙中線應局部開通至何文田站

對於鑿開更多地方檢查，或會進一步延遲沙中線開通，田北辰直指：「遲又點？」強調政府需做好過渡方案。早前有議員提出局部開通沙中線，例如先開通鑽石山站及啟德站，有助減輕東鐵線壓力，田北辰並不接受方案，他認為至少要開通至何文田站才可接受，讓更多市民可轉乘其他線過海。

倪學仁：港鐵應公開81個位置的選擇方法

資深土木工程師倪學仁指，暫未能確定81個位置是否合適，因為港鐵未有公布81個位置的選擇方法及更多詳盡資料，因為除去有問題的牆外，其他位置的選擇模式需要有一定機率可反映其隨機性，若港鐵選擇鑿開不會有問題的位置，便沒有意思。

倪學仁又指，要視乎鑿的大小才能判斷是否適合，他認為最合適的方法是鑿開百分之五的接駁位，又促港鐵應盡快公開其81個位置的選擇方法。

Source 支01

肯定鑿d冇事既位當過骨

小器得黎又幾型喎二少

有無機做mtr主席

唔會
做返主席要執手尾
佢應該幾enjoy 依家 怨婦式判官 個定位

唔似
田生咬到咁盡 感覺似想為其他野做忍瞞
不如睇下高鐵

俾人quality audit 過都知，邊會係俾人audit果個選擇睇d乜。。。

你港鐵搵人起，引有份做有份簽名，至少都係政府搵獨立顧問做啦。雖知港共都一定會放水。。。。

田二好想做架

田生做唔到mtr主席? 咁大仇口

建造工程界，唔知點解Audit識讀心，專揀無事既黎Audit

田北辰 港鐵剋星

當年剋到要集體辭職

兼無敵抽水位

聯署重建，第時出事咪撚喊

你調轉左次序

Oh 佢叫做肯講人話

被Audit 得d多都知你會想睇乜... 做定手腳去避

投票咪一樣跟大隊